記協：譴責「香港政研會」暴徒罵踢記者 衝擊一國兩制根本

【聯合聲明】
譴責暴徒罵踢記者
衝擊一國兩制根本

今天（8月24日），一群自稱是「香港政研會」的人士包圍香港電台，期間有香港Now TV記者被圍罵及被踢，也有《東方日報》攝影記者被包圍，另外有人以毛巾將記者的鏡頭逐個遮蓋，又拍攝記者的樣貌，大罵「無良記者」，更有攝記被抗議人士揮拳，由其他人拉開。我們對此等妨礙新聞自由的暴力予以強烈譴責，並呼籲警方應該正視問題，調查案件。

相關人士包圍香港電台，甚至辱罵記者，其意圖似是企圖左右甚至影響港台的編輯路線；此等粗暴行為明顯已違反香港基本法。

香港新聞自由受到《中華人民共和國香港特別行政區基本法》明文保障。《基本法》第二十七條規定：「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」我們尊重任何人的集會示威權利，但若他們的行為是以打壓新聞自由，甚至以暴力手段企圖達到其目的，我們必須予以最嚴厲的譴責！此等暴徒的做法，乃是赤裸裸地踐踏一國兩制的精神，動搖一國兩制的根基，令一國兩制賴以成功的其中一個核心價值受到衝擊。

近日正值香港多事之秋，香港的新聞工作者以專業的態度，提供立體多元化的報道，我們呼籲香港新聞工作者繼續無懼打壓，緊守崗位。

獨立評論人協會
香港記者協會
2019年8月24日

衝擊一國兩制

識玩

屌佢老黑警一個都唔捉，果個支那假記者就出成班狗黎捉

支持香港警察拘捕破壞一國兩制嘅「香港政研會」暴徒

記協用暴徒

721 85 811

以子之矛

衝擊一國兩制根本

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月6 (六), 9 月7(日) 連續2日一定係機場
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場

推

用一國兩制駁唔到

陳帆呼籲市民：寧願參加其他活動都好過堵塞機場

記協得把口仲有咩用

自從上次俾文匯報搞佢後面之後就進化咗